# 类加载机制

## 定义

将class文件的2进制数据读入内存   放在方法区  生成Class对象

## 生命周期

1. 加载

        1. 通过class文件名获取2进制流
        2. 将2进制流的静态存储结构 转化为 方法区的运行时数据结构 类的使用说明
        3. 再堆中生成Class对象来标识这个类  对方法去中数据的访问入口

2. 连接
        1. 验证

        文件格式验证
        元数据验证
        字节码验证
        符号引用验证

        2. 准备

        静态变量分配内存  初始化为系统默认值 比如 static int a=3  这一步只会将a初始化为0 并不是3  初 始化阶段后a才会被初始化为3
        和加载的区别  加载阶段只是把类信息按指定数据结构存储在方法区 并没有对类的信息做进一步的阐述  相当于是一个目录索引或是使用说明

        3. 解析

        常量池符号引用转换为直接引用
        符号引用 是描述目标的符号  方法名 字段名等
        直接引用 指向目标的指针  偏移量  句柄

3. 初始化

        - 初始化的操作

        静态变量赋予初始化
        执行静态代码块

        - 步骤

        1. 假如类没有加载和连接  先加载并连接
        2. 加入父类没有初始化  先初始化父类
        3. 假如类中有初始化语句
                static {}
                static a=3
                **依次**执行这些初始化语句

## 类加载器

1. bootstrap

引导类加载器
加载 jdk/jre/lib 下的class
比如 string list等

2. extclassloader

拓展类加载器
jdk/jre/lib/ext

3. appclassloader

应用程序类加载器
用户类路径下指定的类
比如 main方法所在的类

4. user classloader


## 问题

方法区中non-final static 怎样存储与分配内存